美國CDC指台灣社區已失守

美CDC認定 台灣出現新冠病毒社區感染

2020-02-20 12:50 聯合報 / 編譯季晶晶／即時報導

美國疾病管制與預防中心（CDC）網站指出，中國大陸之外，日本、新加坡、泰國、越南、台灣、南韓的新型冠狀病毒已進入社區傳播階段。

CDC於19日更新旅遊警示資訊，將香港列為一級警示，提醒前往香港者應採取一般預防措施。

CDC網站提到，日本、新加坡、泰國、越南、台灣、南韓顯然有社區傳染，但目前情況尚未持續或擴大到需要發布旅遊警示的程度。CDC未把台灣列為中國的一部分。

CDC早於本月4日對中國旅遊提出三級警示，亦即避免不必要的旅遊。

WHO:

台灣QQ 有冇搞錯
已經俾支那人笑死左件 仲要社區失守

CHO: 沒事兒沒事兒

連登仔要鬧台灣係垃圾國家
快啲衝去鬧啦

台灣喎 唔係一早封咗關咩？

兒登會有以下言論，請注意：
台灣一定係奶共
台灣一定自食其果
台灣滅國了

好波

放心
連登專家會話係因為台灣奶共

台灣宜家都只係24單，係上面d 國家最少，算係咁

人地一早封咗關啦

Community spread means people have been infected with the virus, including some who are not sure how or where they became infected. At this time, the extent of virus spread is not sustained or widespread enough to meet the criteria for a travel notice. If that changes, CDC will update this page.

封左關但有台灣人帶毒回家/做隱形播毒者你都無計，鬼叫人地統戰做左咁多年野，仲有根本成個亞洲，多共奴去嘅都好易社區感染

連登仔要鬧你制止得住？

其實係 台灣守到咁耐已經好好

十幾個咋喎

五毛勤力分化

啱
美國係五毛
出篇野黎分化台灣同世界既關係

CDC幾時取代WHO

講緊你啊

台灣

呢個post d五毛笑撚死
衝出黎柒 中國人人命係唔值錢嘅

五毛質素下降，剩係識打稻草人

唔撚係呀話
屌那星

屌那星

冇啦啦有條五毛帶風向

我咪死
仆街啦

WHO:支支支支支支，支支支，支支支支支支支支支支支支，支支

台灣守得好努力

台灣加油

天祐台灣

24

台灣醫療組織都預估到社區爆發必定會發生
他們在一月時已經在準備更多負壓病房及存積防護裝備
不過，如果台灣不封鎖日本、韓國等東亞國家
大概全面失守也是在所難免

證明CDC係中立客觀
自己友有問題照岀聲提醒
唔通好似CHO咁咩，中國無事好安全

Key Points

The ongoing outbreak of respiratory illness has spread to Hong Kong.
The virus can spread from person to person.
Travelers to Hong Kong should avoid contact with sick people and clean their hands often by washing with soap and water for at least 20 seconds or using an alcohol-based hand sanitizer with 60%–95% alcohol.

What is the current situation?

A new coronavirus that recently emerged in China has been detected in a number of other locations around the world. Many cases of this new coronavirus infection (COVID-19) have been associated with travel to or from mainland China or close contact with a travel-related case, but multiple instances of community spread have been reported in Hong Kong. Community spread means that people in Hong Kong have been infected with the virus, but how or where they became infected is not known.

Illness with this virus has ranged from mild to severe. Signs and symptoms of infection include fever, cough, and difficulty breathing. Sore throat also has been reported in some patients. Some patients also have reported diarrhea without other symptoms. This new coronavirus has caused severe disease and death in patients who developed pneumonia. Risk factors for severe illness are not yet clear, although older adults and those with chronic medical conditions may be at higher risk for severe illness.

美國嚴格啫

完全唔明白兩者有咩關係

我買唔到口罩啊

係CDC眼中 香港就爆第一波

做咩啊五毛？等錢使？

五毛玩分化

下？我都無開過有關分化post

一句台豚 質埋去

你會比人屈係五毛

CDC呢啲先係負責任的政府做嘅事

最重要係無視WHO及中共

台灣又做咩做得咁差

唔驗所以咁少
冇外遊史基本上拒驗

驚俾外國知社區爆發
冇外遊史拒驗

明明守晒關，可能美國捉緊大棋？

美國五毛抹黑小英，應該係共產黨員

好渣

支那係垃圾國家

痴撚線個post 咁多p牌

咁CDC起碼有個準則同為美國國民負責
唔似D共匪組織咁口買口賠

鬧你係件垃圾就有

笑撚咗 好人好者share聯合報
你唔好走去share文匯報

good job美資仲死都唔走，係香港托撚咩，走la

下 驗左百幾個冇外遊分類流感重症但流感病毒呈陰性 捉到個確診喎

進步神速

係封之前就已經唔少人衝左入去，果時都講緊好多人為左返台灣睇醫生食退燒藥強行闖關

同埋之前包機好似話中共送左個本身唔係接送名單上面既帶菌者上機

但明明新加坡 日本 韓國仲多確診過香港

太多台商返大陸 仲有大S個類人

日本都係level 1 支那level 3
要睇下CDC信唔信你個地區

好多人上網屌
後尾陳時中先話返轉頭驗

守到宜家算係咁 台灣有成幾十萬台商在大陸

一開始美國估算台灣會係大陸以外最嚴重地區

台灣最好笑係有人中照，但淨係話北部，北部即係邊到都唔講，
之後台仔仲話香港好多隱瞞，我心諗人地香港最少講邊棟，
都有我防下啦，
台灣政府政治優先，禁香港，
星加坡都旅遊警示2級，但日本韓國玩到咁又唔禁仲要得1級。

呢樣野連美國都未必做啦
美國而家流感重症幾多人先得

台灣算係守得好好。

長遠睇個病毒再由呢d 國家帶去其他國家
全球化

撤僑果陣俾一大班中國人混左入去
真台商反而仲滯留係武漢

台灣都好多奶共政客架

1月22日出症狀
1月22-29睇四次醫生 冇醫生叫佢驗
1月29症狀加重再去醫院
1月30入院
2月10症狀惡化入icu

由1月22日出現症狀
到2月10號入埋icu都冇人肯驗
係2月17號陳時中出到聲先肯驗
一驗即確診
自己諗係啲醫生on9
定上頭有柯打唔驗啦

中央流行疫情指揮中心今(19)日公布國內第24例COVID-19(武漢肺炎)確定病例，為北部60多歲女性，近2年無出國史， 1月22日出現發燒、咳嗽等症狀，於22日至29日四度至診所就醫，因症狀加劇且出現呼吸急促情形，於29日晚間前往醫院急診，經檢查診斷為肺炎，於30日收治住院，因病情惡化，2月10日轉入加護病房，並於2月17日因該院配合指揮中心的流感併發重症檢體檢驗結果為陰性者進行通報採檢，故轉收至負壓隔離病房，於今日確診；個案目前持續隔離治療中。

入埋icu都唔驗wo
流感陰性wo
你當啲醫生弱柒智架
傻既都知俾上面禁住唔驗得
一驗到就要公佈社區爆發
隻鑊冇人敢咩

你係台灣人

都係避唔過社區爆發

好難既，四圍都有毒，除非學北韓鎖國。

好多台仔真係好無知
另外台灣政府真係好大細超 同日韓勁大分別
之前有台灣讀書嘅港澳學生得半日時間 就話實施 搞到好多返唔到去

話我分化都咁話

即槍斃

咪係，其實大撚把台灣人出入大陸

台灣你就算有徵狀但無出境記錄都唔會驗，當你一般流感
所以前兩日先有個死左先知係武漢肺炎，其實情況幾危險

幾時撤僑呀！

次次台灣po都係咁台灣係分化重點

唉
台狗
只能這樣罵自己人
都不關心社會
只顧著玩

五毛死全家
不知道有甚麼好分化的
全香港都支持蔡英文
來分化只會浪費錢

利申：對民進黨沒好感但起碼有在做事趕大陸人

你靜啦

#更新資訊 #第19例為白牌車司機
#指揮中心快訊 #第19例個案追加說明

🔔主動篩檢，發現個案，民眾感染風險很低
📢#中央流行疫情指揮中心 今(16)日說明，第19例確診個案於1月27日出現咳嗽、2月3日因呼吸急促赴醫院就醫，個案雖有疑似症狀，但因其無出國旅遊史，亦非確診病例之已知密切接觸者，故不符合當時COVID-19(武漢肺炎)之病例通報定義，且可能導致肺炎之原因眾多，如：流感、麻疹或肺炎鏈球菌感染等，故醫師診斷可能因流感重症併發肺炎，當日收治於負壓加護病房治療。

🔍因近期周邊鄰近國家，如：新加坡、日本皆陸續出現無相關旅遊史之確診個案，指揮中心經與專家討論，決議自2月12日起，針對今年1月31日起通報流感併發重症個案檢體檢驗結果為陰性者，均需追加檢驗COVID-19(武漢肺炎)；截至2月15日止，已全數檢驗完成113件檢體，#第19例個案是唯一檢驗陽性者。

🔔第19例個案接觸者疫調進行中，#已鎖定特定對象
🔍由於第19例確診個案為1名「白牌車」司機，曾載運多名訪台過春節的臺商，其中3位係從中港澳返國，皆在家自主健康管理，且回台後皆曾因呼吸道感染症狀就醫，指揮中心目前正深入追蹤3名臺商及該個案之所有密切接觸者。

🔍另，指揮中心指出，以現有資訊分析，一般民眾於社區得到感染的風險很低，尚無須提升防疫等級。指揮中心再次提醒，民衆平時應落實 #肥皂勤洗手、#避免觸摸眼鼻口，及 #做好咳嗽禮節，#減少近距離接觸，#保持環境清潔及通風。

#了解更多關於武漢肺炎 #COVID19
⭐疾管署嚴重特殊傳染性肺炎專區：
⭐有傳染病問題？就讓疾管家來幫忙：

source:

Block咗佢，ok?

班台豬廢老真係要多謝English
幫佢地保住條賤命

而家係亞洲最少果個

WHO CARES

因為好幾單輸入個案
都係經香港過去

其實只係cdc 嚴
台灣本土的確出現左本土感染

不過去到2月中先有第一件
算係咁

佢地防疫做得好
但抗疫無香港咁好

台狗 其實好井底。
成日怨22k
唔見台大畢業得22k，根本只係自己無料讀野雞。
成日話台灣好自由，上網打機講句吊你老母都分分鐘比人告。

好心你要做五毛都做得好d啦，收得錢留言都咁hea，有返d職業道德好冇？

粗口文化差啫
唔似得香港咁發達
我真係勁撚鍾意香港啲粗口文化

佢地數字細其實好大機會抽樣少，
依幾日確診果D好多1月尾已經中左，
佢地之前無外遊史就唔會驗，
唔驗咪唔中，根本掩耳盜鈴。

防疫好? 確診但唔公怖地點，
唔公怖去過既醫院同地方，
剩係一句北部女士就算，市民防都無得防。

勁就去做專業人士啦，使撚做五毛咩。一個cm至五毛，一個月要出幾多cm至夠食飯？五毛呢d低賤工係社會垃圾至會做

死啦原來真係講中左
我一定係佢既分身

覺唔覺台灣真係一個好垃圾既地方